文匯：科大女教授「宣獨」涉違國安法

日前，網上廣傳一段攝於今年5月的網上論壇片段，科大社會科學部講座教授李靜君於發言時，竟公然稱「（香港）是全球化都市，所以我認為否認香港是一個中國城市是有利的」、「我認為我們不屬於中國」等違法訊息。

根據資料顯示，該論壇由所謂「美國香港民主委員會」（HKDC）主辦，此組織由「佔中三丑」之一的朱耀明之子朱牧民成立，成員包括前「香港眾志」創黨主席羅冠聰等。該會亦為美國所謂「香港人民自由和選擇法案」的幕後推手，「宗旨」是勾結美國勢力以支持「香港自治」，李靜君本身亦是該會成員之一。

當日論壇可謂「群魔聚集」，主持人正是朱牧民，同場嘉賓包括「佔中三丑」之一的戴耀廷、前「香港眾志」秘書長黃之鋒，均是有名的亂港分子。這份名單也充分顯示當日的論壇目的，正是宣揚違法「港獨」訊息。

雖然有關片段昨日已被HKDC轉為「私人」狀態，即拒絕公眾查閱，欲「毀屍滅跡」，以淡化事件，但消息已瞬即廣傳網絡，引起社會譁然，各界紛紛批評李靜君公然鼓吹「港獨」。由於她本身為科大學者，有人更將其稱為「科大戴耀廷」，促大學從速跟進，以免學生遭受荼毒。

教聯會主席黃錦良接受傳媒訪問指，李靜君於片段中提到「由於香港是國際都會......因此這城市不屬於中國會更有利」的說法是非常荒謬。他質問：「按這『說法』，那麼紐約是否不屬於美國，倫敦不屬於英國，巴黎不屬於法國？」他直斥有關說法無知，連最基本的理解都未能達到。尤其有關言論涉及鼓吹「港獨」，黃錦良質疑對方是否適合於大學任教，促科大管理層好好了解事件，嚴肅處理。

前新聞統籌專員馮煒光昨日亦撰文指，李靜君的言論令人判定「她是想把香港從我國分裂出去」，等同「港獨」言論，各界不應小覷老師對學生的影響，促科大把她辭退，不要讓她貽害下一代，以免學生淪為被外國或境外勢利用的棋子。

不少網民均認同大學應作出跟進，有人更建議警方國安處予以徹查。其中「Alan Chan」便質疑：「其實佢咁高姿態表態，是否已觸犯香港國安法呢？」「向佑仁」則批評：「作為一個教授，如果講乜都只係『佢認為』，唔需要顧及理據、現實、法理等等，咁講乜都係廢話！」「Simon Yung」更建議國安處，「一定唔可以放過啲破壞社會秩序安寧嘅亂港分子。」

香港文匯報昨日就事件向科大查詢，科大發言人回覆指，科大尊重各人所享有、基本法賦予的言論自由，但強調科大成員須遵守法律。

科大尊重各人所享有、基本法賦予的言論自由，但強調科大成員須遵守法律。

咁要守基本法比既言論自由定係黨安法

違法訊息呢個 term 真係

//引起社會譁然//？！？,痴撚線，你份咁既死人野搵鬼睇咩，邊有人知

日日夜夜翻舊帳黎震懾香港人

好走啦 文字獄

無限追溯

好撚煩呀屌你老母，一次個出個list得唔得呀

所以文匯大公係咪公然宣揚贊成取消香港製造呢個標籤,一律改用MIC呀屌你老母

咩叫引起社會嘩然？連你呢段報道都唔得喎，得你自己嘩然咋

CK Lee都搞
人地應該係香港最好既社會學家
鳩up果個睇下人cv先

批鬥黑五類

分分鐘人地呢家係美國
你google人先

嘩然 = 得佢先至知

所以made in Hong Kong 都要改成made in China

越出名、越有權威嘅就越要搞壞名聲
只要約佢哋消滅，再殖入佢想要向人知道嘅，以前係點永遠冇人知

黨安法咪講左
基本法都黨安法相抵觸時 以黨安法為上
你話呢

民主建港聯盟

唔係講笑隔離房屋台啲人仲喺度講緊外面經濟冇問題丶各行各業興成，對香港好有前景

玩文字獄你同我講都仲有前景